<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://manman .github.io</id>
    <title>曼曼博客</title>
    <updated>2020-04-24T14:48:11.653Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://manman .github.io"/>
    <link rel="self" href="https://manman .github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://manman .github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://manman .github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 曼曼博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高二那年，他的尊严被囚在学校的厕所，再也出不来了]]></title>
        <id>https://manman .github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://manman .github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>![](https://manman .github.io/post-images/1587732466907.png)<br>
*【羽衣宫】刊发的都是基于真实改编的故事</p>
<p>大家好，我是小曼</p>
<p>我曾经做过一个问卷调查，问一个人最恐惧，最不愿提起的回忆是什么，收到的回答 令我不寒而栗 头皮发麻。</p>
<p>有的人说怕水，因为曾经有人开玩笑把自己呛在水里进了医院；有的害怕黑暗，因为曾在黑夜里被人扮成鬼吓出了黑夜恐惧症；也有人害怕火，因为曾经被人烧了头发 ......而这些看似不起眼的小事，却是一个人一辈子的阴影，挥之不去.......</p>
<p>你是不是也曾遇到过这样的人？他们偶然间无意的伤害过你，之后却忘得一干二净 而对于你却因为这些事 造成的心里阴影 跟着你们直到现在，甚至将来呢？</p>
<p>初夏，天气就有些闷热，早晨起来满脑头都是细小的汗珠，就连身上也蔫巴巴的，一起身凉席把我的皮肤扯得有些疼。去卫生间冲了把凉水澡，换上尺码和我身材不对称的校服。<br>
因为从小因为爸妈忙着上班，没时间照顾我，导致吃饭都是含糊而过，时常吃饱就好，没想过青春期的我需要什么营养，所以校服根本就没有我的尺码 很瘦很瘦，甚至看上去有些营养不良。<br>
上学的路上，我看见他们成群结伴，有说有笑的，为什么我交不到朋友？其实我内心很渴望有个人能和我一起上下学，一起写作业，一起讨论不懂的那些题，我渴望被关注，也期待被人交心。<br>
这是我转来这所学校的第二周，爸妈因为工作的调动，选择把我转来这所看似很好的学校，其实无非就是一些富家公子在一起比谁家有钱，有权 ，真正能学习的寥寥无几。<br>
我很不喜欢这样的氛围，因为我家不富裕 没有钱给我买好的衣服，鞋子，也没有一个月零花钱超过100的 ，所以我也很自卑，经常被同学嘲笑，甚至有人把吃剩的面包丢在地上让我去捡，说是赏我的，愤怒，无力，没有反抗的能力！</p>
<p>这天晚自习，我依旧和往常一样坐在自己的座位上做练习题，我想成为班上的好学生，老师眼中的学霸，这样或许我就可以不用再受那些欺辱。埋头专心解题的我，完全没注意到对面坐着一个男生，正目不转睛地看着我。<br>
说是两眼放光 有点太夸张，但很可爱，乌黑的短发，碎碎的刘海搭在额头前，有几根似有似无的遮着大大的眼睛，又长又浓的睫毛 ，双眼皮，还有卧蚕，显得很深邃。<br>
他双手放在我课桌上，坐的很直，像是小学生在认真听老师讲课的样子，我随即问了一句“你好 同学，有什么事吗？”他抿了抿嘴唇 笑了笑，递给我一盒巧克力“喏！送给你，记得吃”说完这句，他起身往教室外面去了，我看着他的背影 隐约觉着有些像女孩子。但身高和体型又不像，说不上来<br>
放学的路上，我拿出了书包里的巧克力，外包装很精美，是用专门买的彩纸包的，上面还有个蝴蝶结，我慢慢拆开，怕给包装撕破，打开外包装，却发现巧克力盒上写着“余思韵，你好，我叫马一纯，每天看你都是一个人，感觉你很孤单，我可以和你交个朋友吗？你可以找我玩，我在高二（4）班”最后署名：马一纯<br>
我很奇怪，也想不出我哪一点吸引他，让他主动和我交朋友，而且还是以这种方式出现，第一次有男生送我东西，莫名想的有些多，或许他就是想和我交个朋友吧，或许他也很孤单吧！<br>
心里想着，手里不自觉的拿起一颗巧克力塞进了嘴里，真的，从小到大没有吃过巧克力，以前还是初中的时候，在老家学校看过同桌他姐姐从外地带过一盒，他分给我一块，我没要。<br>
到家的时候爸妈还没回来，又是自己一个人煮泡面，我喜欢在泡面里加一个鸡蛋，打开冰箱才知道鸡蛋已经没有了，于是我又换上鞋准备去楼下的超市买些回来。<br>
我家是租的老式小区，看着就要拆掉了，楼梯一边的墙边都是掉落的白石灰，也没有人打扫，漆黑漆黑的，只有靠着月亮的光，慢慢走下去。<br>
到小区门口的时候，我看到了一个熟悉的背影，他靠在路边的电线杆上，低着头像是在玩手机，手里还提着一个包装袋，想了许久才想起是今天下午那个马一纯。他怎么会在这？难道也住在这旁边吗？可是这片旁边没有比较好小区啊!他看着也不像是穷人家的孩子。<br>
于是我走过去，喊了一句，马一纯？他猛一下回过头，看到我的几秒钟，我感觉他很开心，很意外的样子！“我等你好久了，我不知道你住哪一栋，所以就在这里等你了，也没有你家的电话！没想到你真出来了！”“你等我做什么？你怎么知道我家住在这里的啊？你是也住在这旁边吗？”<br>
他没回答我，只是拿起他手中的包装袋递给我“这手机你拿着吧，里面我的号码已经存进去了，以后我们可以发短信了。”我一头雾水，这短短的一天，又是送巧克力，又是在我家门口等我给我送手机的，我一下子不知道该怎么办 ，本能性的回答道“对不起，我不能要，而且你为什么特意跑来送我手机？我记得我们好像没见过啊？”<br>
他的眼神瞬间就黯淡了，好像很失望，把手机丢在我手里转身就走了，头也没回，不知道什么样的表情。我呆在原地，看着他消失在拐角处，看了看手里的包装袋，一时间我不知道该怎么办，也忘了我下来是要干什么的了，拎着手机 ，糊里糊涂的回到了家里，饭也没吃就回房间了。<br>
不一会爸妈回来了，我赶紧给手机藏好，被他们发现也解释不清楚。拿出书本写起了作业，妈妈开门看了看，问了一句，吃了吗？“吃过了，你们吃吧！”随即门就被关上了！作业一直写到晚上11点多，身子有些乏了，去洗了个澡，就躺在了床上。<br>
睡不着，想起今天发生的事就睡不着，好奇心驱使我拿出了那部手机，是新的，而且看得出来， 应该不便宜，由于我对手机不太了解，我也不知道那是什么牌子。打开手机，上面除了系统自带的一些软件以外，就没有了。<br>
我想起他说手机里有他的号码，我翻开通讯录，真的就只有一个名字{马一纯}，不一会，手机便响了，我急忙把手机塞进了枕头下面，怕被爸妈听见声音！<br>
声音一会会就没了，拿出来一看是条短信“睡了吗？手机你先用用看，学着打字，以后就可以给我发消息了”信息的发件人“马一纯”我没回复，只是把手机关机 擦干净，又装进了盒子里。关灯，睡觉了。</p>
<p>第二天早晨，洗好澡，吃了早饭，拿着那部手机，就准备去学校，走到楼下，还是昨天那个地方，看到马一纯又站在那里，看到我向我挥挥手，我走近 他笑着说“我们一起去上学吧！”“可以啊，但你得先把手机收回去，我不能要，而且被我爸妈看到 ，我也不好解释！”说着，就把手机递给了他，就往学校的方向走了。<br>
他跟上来“如果你不要，我就丢垃圾桶好了，反正我也不需要”转头往垃圾桶边上走，手一抬，就真的给扔垃圾桶里了！我连忙跑过去，给他捡起来，擦擦上面的灰“你为什么一定要送我啊？你可以先告诉我，为什么要送这些东西吗？”“因为喜欢啊！没什么理由”</p>
<p>这句话我当初听觉得没什么，现在回想起来，心如刀扎般疼痛。</p>
<p>我只好先拿着手机，放进了书包，从书包夹层里拿了我存了好久的200块钱给他“那这钱你先拿着，算是我问你借的钱买的，以后我再慢慢给你，如果你不收，我也不要”他开心的接过那200块钱。我也笑了。到学校门口我们就分开了，各自回班级上课。<br>
说实话，我也很开心，能交到朋友，虽然还没搞懂为什么他要选择我，可是还是很开心。从那以后我们就经常在一块，一起上学一起下学，放假一起出去玩，我们就像两个形影不离的双胞胎一样，除了睡觉，上课 其他时间都在一块。<br>
渐渐的我们越来越熟了，也开得起玩笑了，有一次我们坐在学校的操场上他笑着说“思韵，要不我们谈恋爱吧，”我锤了他一下，“你是想交女朋友了吧 ，连我都不放过，我可没那功能”他听了，低下头去玩自己的游戏了。我也没想太多，可后来才明白，这是他对我说过最认真的一句话！<br>
就这样，我们一起学习，一起进步，时间过的很快，马上就要期末考试了，我和一纯就拼命的学习，为期末考试做准备。</p>
<p>就在期末考试的前一天晚自习，我用他送我的手机给他发了条短信“一纯，今天晚上你去我家复习吧，正好把我们不懂的都列出来，一起研究研究！”<br>
信息发出去，好长时间都没有回复，我以为他在学习，就没打扰他 快下晚自习的时候，我又给他发信息“一会，我在操场等你”直到下晚自习，我都没收到他的回复，以前一纯回信息从来没这么慢，他刚开始就对我说过：我看到你的信息会第一时间回你的，你有什么事你就发给我，记得多练习打字！后面跟着一个笑脸。<br>
我出了教室，就往操场去了，等了大概10多分钟，都没见到一纯，这时我有些担心了，就跑去他教室了，教室里一个人都没有，其他人的座位都收拾干干净净，毕竟明天考试，书都要带回去。<br>
可当我看到一纯的桌子，书还是堆得很高，作业好像还没做完，就被某件事打断了，笔帽还没来的急盖，数学题还有一半没解完，我看了看他书桌的抽屉里，手机还在里面放着，没拿走，突然发现事情有些不对劲。<br>
就打开了手机，他没有设置密码，一打开，停留在短信的界面，内容是：“一纯，我在厕所，你给我送点纸来。”时间是2015年1月10日18:23而当我看到发件人的时候，我知道一纯肯定出事了！</p>
<p>我拿着手机就飞快地向厕所跑去“一纯，你在吗？”“一纯，你在哪？”“一纯，一纯......一纯”我喊了一声又一声，都没听见一纯的声音，我开始慌了，不知道该怎么办，在没有确定之前，也不能去找老师，不能报警，我不确定一纯到底去哪里了！<br>
在我喊了大概十分钟的时候，我隐约听见厕所洗手池的柜子底下传出来一些声音，断断续续的，不怎么清楚，像是猫在抓门的声音，又有像是抽泣的声音，夹杂在一块。<br>
我走到洗手池边上，蹲下问道“一纯，是你吗？”听见抓门的声音更清楚了，而且越来越重，我慢慢地伸出手“一纯，你还好吗？我开门了啊，”没有回应，我敲了敲门，听见呼吸声明显加重了，带着慌张，急促不安的声音 连呼吸都在颤抖。<br>
我不知道是不是一纯，慢慢地打开门，慢慢的看见了两条腿蜷缩在门边，没有穿裤子，腿上还有些血迹，再往上，就连内裤也没有了，屁股底下的血迹比腿上多得多，我猛一下将门全打开，那一幕让我至今都忘不掉，这辈子都感觉痛心。<br>
一纯178的身高，蜷缩在窄小的洗手池下，说实话，如果不是我亲眼所见，我真的不敢相信，这底下能塞进去一个大男人。<br>
他身上到处都是伤，像是用指甲扣的，也像是用刀挖的，一块一块还没干透的血迹，看的我触目惊心，脸上青一块紫一块，嘴角肿的老高，鼻子外也是血，就连那深邃的眼睛此时也肿的不像样，分不清是哭的还是外伤，眼球很红，像是能滴出血，额头前的刘海已经完全没了之前的帅气模样，被血迹黏在一块，搭在额头一边。下体看不出来哪里有伤，只知道流了太多的的血。<br>
我气啊，到底是什么样一个人要给一纯折磨成这般模样！这还是人吗？说畜生也不过分了。<br>
一纯浑身在发抖，他好像已经没了力气，刚刚估计是听到我在喊他，才用了很大的力气抓了抓门，眼睛此时没有聚焦的看着我，双手紧紧抱着自己的上半身。我伸手摸了摸一纯，1月份的天气还冷得很，我穿着羽绒服在这厕所里还是有些凉的慌，他浑身冻的就像冰箱里刚拿出来的肉，没有一丝温度，甚至冻的我也打了一个寒颤。<br>
我哭了，我恨把一纯折磨成这样的人，也恨我没有及时发现他有了危险，他可是第一个愿意和我做朋友的人啊......<br>
我慢慢的把一纯扶出来，我脱下我的羽绒服 给他穿上，他已经站不住了，给他穿衣服的时候都是靠着洗手池慢慢给他套上，好怕一不小心就弄到他的伤口，让他再经历一次疼痛。<br>
我背着他下了楼，校园里已经没人了，连老师们都回去了，我出了校门打了个车何师傅说“师傅，去最近的医院  能不能帮我把空调温度调高一些，谢谢”我抱着一纯，随着车里的温度越来越高，他估计是睡着了。时不时的抽搐一下。我在车上打了报警电话。<br>
到医院下车的时候，就看到警车停在医院大门口，我示意让师傅等一下，我去叫医生，用担架抬着比我背着会舒服一些。医生把一纯抬走之后，我就去和警察说了我看到的情况，可能警察也觉得不可思议吧，许久没有反应过来，我说“我们去看看他吧，也可以为你们破案找找线索”<br>
进了医院，问了前台护士，一纯在抢救室，因为伤口加温度太低的原因，一纯已经处于休克状态，必须马上进行抢救。</p>
<p>晚上11点多，我在抢救室门口徘徊着，温度还是很低，羽绒服给了一纯，尽管医院开着空调，还是感觉有些微凉，瞬间想起一纯在洗手池下面的情况和我现在比起来，也不觉得冷了，更多的还是气愤。警察回去了，说是出来之后给他们打电话，他们回去通知一纯的父母了。<br>
当一纯从抢救室出来的时候已经是凌晨1点钟了，看着他脸上挂着呼吸机啊，手上还挂着吊水，被医生推出来，他很安静的躺在推板床上，像是离我很远。医生说一纯受到了惊吓，而且是被故意虐待，可能以后心里会很难再和以前一样了。我仰头，鼻子一酸，眼泪不自觉的流了出来！<br>
我知道，可能就是因为我，一纯才会被有心人害成这般模样，那个短信的名字被改成了我的名字......<br>
一纯的爸妈给他办了住院手续，我跟他们说完情况以后，给警察打了电话。我在病房外静静的看着他，心如刀绞，一时不知道我该怎么面对以后的一纯。<br>
我和警察回警局录了口供，留下电话号码，就回家了。爸妈已经睡着了，给我留了纸条，饭在锅里，有你喜欢的红烧肉，记得吃！突然觉得我现在的生活真好!<br>
两天后，案子结了，三个隔壁学校的混混，知道一纯喜欢和我在一块，不知道在哪里听到一纯和我说要和我谈恋爱之后，以为他喜欢同性，所以打着我的名义对一纯实施了性虐待。我想如果这个社会杀人不犯法，我定要将他们千刀万剐，人心，为何如此肮脏不堪！</p>
<p>后来，我每次去看一纯，他都是呆呆的坐在窗前，看着外面的风景，笑的那么干净，那么阳光，还和以前一样，他还是那个爱笑的大男孩，可爱，纯粹......只是他再也记不起我了。</p>
<p>![](https://manman .github.io/post-images/1587732379261.jpg)</p>
<p>那一天，我在一纯的手机里看到这样一条备忘录：写给思韵，我知道我这样是不正常的，但我天生就不喜欢女孩子，不知道为什么第一次见你，就喜欢和你在一块，经过这段时间的相处，我发现你很温暖，很有爱心，只是不喜欢笑，总是板着一张脸，希望以后我能让你不再孤独，不再难过，我们要做一辈子的好朋友，只是好朋友......</p>
<p>一纯，又是一年初夏，还记得当初我们坐在操场上，许望自己的未来吗？戴上耳机，循环播放着，你给我唱的那首《宁静的夏天》......</p>
<p>END<br>
编辑 | 小曼<br>
插画 | 小曼</p>
<p>![](https://manman .github.io/post-images/1587732497195.jpg)</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>